\chapter{Conclusiones personales}
\label{anexo7}

La realización de este \acs{TFG} me ha ayudado ha trabajar sobre ciertos conocimientos alcanzados a lo largo de toda la carrera, así como aprender muchos otros nuevos. Gracias a este proyecto me ha sido posible poner en práctica y afianzar parte de los conocimientos adquiridos en estos últimos años. El hecho de trabajar dentro del ámbito de la Smart City me ha ayudado a comprender la importancia que tienen y como representan en futuro de las ciudades actuales. Además, según iba avanzando en el proyecto iba conociendo la diversidad y numerosas ventajas que presentan.

Una parte de este proyecto se encontraba enfocado hacia el ámbito de ciencias de computación, campo en el que no tenia mucho dominio, bien por la elección de asignaturas orientadas a otros ámbitos o bien por otros motivos. La realización de este proyecto me ha sido de gran utilidad a la hora de adquirir nuevos conocimientos de este ámbito así como ver la importancia que tienen ciertas acciones de la vida cotidiana, como puede ser el razonamiento humano, las cuales no nos damos cuenta de lo complejas que pueden llegar a ser. 

Además, una parte de este \acs{TFG} ha sido desarrollada con un grupo de trabajo, sin el cual no hubiera sido posible el desarrollo del vídeo de la demostración de este proyecto. Esto ha supuesto un reto para mí, ya que el resto del proyecto había sido realizado de forma individual, siendo yo quien marcaba el ritmo de trabajo. El hecho de realizar una parte del proyecto en equipo hacía que en ocasiones hubiera que trabajar bajo presión de tiempo, ya que se necesitaba tener una parte lista para que otro compañero pudiera seguir avanzando. También ha sido necesarias la realización de varias reuniones donde cada miembro exponía como iba el desarrollo de su parte y se fijaban las siguientes acciones a realizar. 

Por último, decir que este proyecto aporta una solución para el tratamiento del espacio y el tiempo de forma razonada dentro de las Smart Cities, pero aún queda un largo camino por recorrer. Dentro del razonamiento, existen diversas cuestiones a tratar, y dentro de la Smart City existen numerosos objetos a los que aplicar dichos razonamientos. 
